\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Dinâmica dos Mecanismos}}} \\
\midrule
\textbf{Ementa} \\
1- Cinemática;
 \\
2- Dinâmica;
 \\
\textbf{Programa} \\
1. Cinemática:
 \\
1.1. Movimento plano de um corpo rígido.
 \\
1.2. Translação
 \\
1.3. Rotação em torno de um eixo fixo.
 \\
1.4. Movimento absoluto
 \\
1.5. Movimento relativo: Velocidade e Aceleração
 \\
1.6. Centro instantâneo de velocidade nula.
 \\
1.7. Estudo de casos analíticos: mecanismo de 4 barras, mecanismo biela-manivela;
 \\
2. Dinâmica:
 \\
2.1. Momento de inércia de massa.
 \\
2.2. Equações do movimento plano.
 \\
2.3. Equações do movimento: Translação.
 \\
2.4. Equações do movimento: Rotação.
 \\
2.5. Equações do movimento: Movimento plano geral.
 \\
2.6. Princípio do trabalho e energia.
 \\
2.7. Conservação de energia.
 \\
2.8. Princípio do impulso e quantidade de movimento
 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
Hibbeler, R.C. Dinâmica: Mecânica para Engenharia, 2011. Ed. Pearson. 12ª Ed.
 \\
Beer, F. P \& Johnston, R. J.. Mecânica Vetorial para Engenheiros. Cinemática e Dinâmica, 2004. Ed. Pearson. 5ª Ed.
 \\
MSC ADAMS: Guia Prático de Utilização – Silva \& Nunes – 1ª Edição – Ed. Blucher, SP.
 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
J. E. Shigley, Dinâmica das máquinas, 1ª Ed., Edgard Blucher, São Paulo, 1969.
 \\
J. E. Shigley, Cinemática dos mecanismos, 1ª Ed., Edgard Blucher, São Paulo, 1970.
 \\
R. L. Norton, Cinemática e Dinâmica dos mecanismos, Mc Graw Hill, 1ª Ed., 2009.
 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Física 1
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

